# ЛР 14. Робота з графічним клієнтом TortoiseGit

## Перелік

1. [Реєстрація на Github та створення репозиторію](lab-01.md)
2. [Встановлення та налаштування клієнту СКВ Git](lab-02.md)
3. [Клонування репозиторію засобами Git for Windows](lab-03.md)
4. [Додавання файлв у репозиторій на Github ](lab-04.md)
5. [Внесення змін до репозиторію](lab-05.md)
6. [Створення репозиторію для власних лабораторних робіт](lab-06.md)
7. [Командна робота над проектом на Github ](lab-07.md)
8. [Створення та видалення тегів](lab-08.md)
9. [Робота з історією змін та отримання старих версій](lab-09.md)
10. [Відміна індексованих змін та фіксацій](lab-10.md)
11. [Створення гілок та навігація у розгалуженному проекті](lab-11.md)
12. [Зміни у гілці master. Злиття гілок](lab-12.md)
13. [Штучне створення конфлікту та його вирішення](lab-13.md)
14. [Робота з графічним клієнтом TortoiseGit](lab-14.md)
15. [Робота з графічним клієнтом Github](lab-15.md)
16. [Встановлення та налаштування клієнту СКВ Subversion](lab-16.md)
17. [Робота з репозиторієм в консольному режимі TortoiseSVN](lab-17.md)
18. [Робота з версіями в TortoiseSVN](lab-18.md)
19. [Робота з репозиторієм в IDE Netbeans](lab-19.md)
20. [Створення репозиторію для дипломного проекту](lab-20.md)

## Мета роботи

Отримати навички роботи у графічній оболонці TortoiseGit

## Теоретичні відомості

## Хід роботи

1.  Перевірити глобальні налаштування Git for Windows
2.  Завантажити та встановити на комп'ютер графічну оболонку TortoiseGit. В разі необхідності перезавантажити комп'ютер
    ![](img/014-001.jpg)
    ![](img/014-002.png)
    ![](img/014-003.jpg)
    ![](img/014-004.jpg)
3.  Перевірити наявність в контекстному меню Windows пунктів TortoiseGit

    ![](img/014-005.jpg)

4.  За допомогою графічного інтерфейсу виконати наступні дії
    1.  Клонувати віддалений репозиторій
    2.  Внести зміни в репозиторій та зафіксувати їх.
    3.  Створити гілку репозиторію "testВашіПІБлатиницею3"
    4.  Внести зміни та зафаксувати їх
    5.  Перемкнутися на гілку "master"
    6.  Виконати злиття всіх існуючих гілок з гілкою "master"
    7.  Видалити усі гілки, окрім "master"
    8.  Вивантажити зміни на віддалений репозиторій
    9.  Змінити віддалений репозиторій
    10. Вивантажити зміни на віддалений репозиторій
5.  Для кожного етапу роботи зробити знімки екрану та додати їх у звіт з описом кожного скіншота
6.  Дати відповіді на контрольні запитання
7.  Зберегти звіт у форматі PDF
8.  Завантажити збережений PDF у репозиторій для лабораторних робіт

## Контрольні питання

1.  Що таке TortoiseGit?
2.  Для чого використовують TortoiseGit?
3.  Які вам відомі аналоги TortoiseGit?
4.  Чи можливо використати графічний інтерфейс TortoiseGit для злиття гілок?
5.  TortoiseGit: в чому різниця між "Git Sync", "Fetch" і "Pull"?

## Довідники та додаткові матеріали

1.  [TortoiseGit](https://tortoisegit.org/)
2.  [TortoiseGit Manual](https://tortoisegit.org/docs/tortoisegit/)
3.  [Інструменти для роботи з Git - TortoiseGit](http://pr0git.blogspot.com/2015/03/git-tortoisegit.html)
4.  [Як завантажити TortioiseGit в Windows](https://tortoisegit.org/docs/tortoisegit/tgit-intro-install.html)
5.  [Переваги та недоліки TortoiseGit](https://coderoad.ru/6011893/)
